內地前記者張賈龍Twitter聲援香港 尋釁滋事罪成判囚1年半

[url]

[/url]（更新內容）周五（8日）最新消息指，騰訊網前財經紀者張賈龍尋釁滋事案，早於去年5月13日開庭，拖延8個月後，貴州法院最終判刑1年半，扣除之前被拘押的日子，張賈龍有望於大年三十（2月11日）獲釋。張賈龍表示會上訴。

張賈龍的妻子邵媛對《蘋果》表示，自己也是今天早上，接到律師的電話才得知丈夫已經被判刑。她指，消息來得突然，但因為丈夫被羈押已經經過一段長時間，這樣的判決「既是意料之中，也是意料之外」。

張賈龍案去年5月已經開庭，但是一直都沒有判決，邵媛表示，自己和家人在等待的這一段時間， 一直都很忐忑，她對丈夫被判刑的結果並不認同，因為丈夫只是享用《憲法》給予的言論自由，不過現在預計能在大年三十回家，總算有一點好消息，可以期待丈夫回家，「在冬日裏有些許的溫暖，再過不久他就可以回家」。

邵媛指，自己上個月底到過看守所與丈夫會面，丈夫因為遲遲未有宣判結果，被羈押在看守所，缺乏營養，看起來相當消瘦和憔悴。她又稱，因為自己也是在今早接到到律師電話才得知消息，而律師也是由法庭通知，她還需要等到下周，才能再去跟丈夫見面，並確定上訴等其他法律流程。

張賈龍被捕疑與香港當時的緊張局勢有關，張賈龍於雨傘運動時曾上傳佩戴黃絲帶的照片聲援香港，也多次轉發港台消息，疑因此於反送中運動期間被盯上。張賈龍認為，在Twitter發佈和轉發的訊息，僅是自己個人觀點的表達，屬於言論自由，不構成犯罪；表示既然走上了這條路，結果是可以預知的，他願意承擔一切後果。

張賈龍2019年8月12日被警方以尋釁滋事為由，在貴陽家中被帶走；當局指控他2017年在Twitter上「發佈和轉發了大量的詆毀黨、國家和政府形象的虛假訊息」，控以尋釁滋事罪。

張賈龍被捕和開庭均受國際關注，美國國務院發言人奧特加斯（Morgan Ortagus）當時曾在Twitter發文，要求中共釋放張賈龍；開庭時法院門外有大批便衣警察，攔截前往旁聽的支持者參與「公開庭審」。

今年32歲的張賈龍曾任職《財經》雜誌，報道過包括艾未未、趙連海等維權新聞；他於2014年曾以博主身份與訪華的美國前國務卿克里（John Kerry）會面，批評中國的網絡審查，希望美國能協助推倒防火長城，並公開支持劉曉波、許志永等政治犯，期待克里能探望當時被軟禁的劉霞。

綜合報道

RESPECT